---
title: '立舒定Lexotan'
date: Thu, 01 Nov 2012 04:16:25 +0000
draft: false
categories: [安眠藥]
tags: [BZD, 失眠, 抗憂鬱劑]
---

抗焦慮的藥物當中，除了最紅的[Xanax](https://www.hi29.net/2012/02/17/%e8%b4%8a%e5%ae%89%e8%ab%bexanax/)以外，Lexotan也是門診中常使用的藥品，在低劑量的時候，Lexotan可以選擇性的降低緊張和焦慮，如果高劑量的時候，則會顯鎮靜和肌肉鬆弛作用的特性。 Lexotan　中文名稱立舒定，成分為bromazepam 劑量有1.5mg ，3mg， 6mg 三種。3mg的lexotan 相當於5mg的diazepam。 適應症：焦慮狀態(急性緊張和焦慮狀態，人際間接觸困難，激越躁動，[失眠](https://www.hi29.net/tags/%e5%a4%b1%e7%9c%a0/)，焦慮，激昂性抑鬱反應） 副作用：疲勞、嗜睡、肌肉衰弱、情感麻木、警覺性降低、混亂、頭痛、暈眩、步態不穩、複視…等 注意事項：

1.  benzodiazepines或類benzodiazepine藥品的使用，可能會導致這些藥物的生理或心理性依賴。
2.  一旦生理性依賴產生，中止治療時將會伴隨有戒斷症狀的發生。包括頭痛、肌肉疼痛、極度焦慮、緊張、不寧、混亂和易激性。在嚴重情況時，可能會發生以下症狀：脫離解化、脫人格化、過急性、麻痺、四肢刺痛、對光線’聲響和肢體接觸過敏、幻覺或癲癇發作。
3.  對重症肌無力的病人給予Bromazepam時，如果病人先前已存在肌肉衰弱，應加以留意。
4.  對慢性呼吸機能不全的病人，由於Bromazepam可能有呼吸抑制的危險性，應特別小心注意。

禁忌：

1.  Bromazepam不應使用於已知對benzodiazepines[過敏](http://www.liverx.net/tag/%e9%81%8e%e6%95%8f/)、嚴重呼吸機能不全、嚴重肝功能不全（benzodiazepines並不適用於治療患有嚴重肝功能不全的病人，因為他們可能會引起腦病變）或睡眠無呼吸症候群的病人。
2.  Benzodiazepines並不建議使用於精神疾病的第一線治療。
3.  對於已知或懷疑可能對酒精、藥物或毒品依賴的病人，除非在極罕見的情況下，由醫療專業監督下，否則不應該給予benzodiazepines。